老千教$1,000變25萬 53人中招 「賭波秘笈」專呃港女

「8日內1,000變25萬！」在facebook上活躍的賭波貼士網，幕後的老千集團近月設立「女性投資專區」專頁，吹噓有搵快錢方法，專門幫女士投資，要求女網民繳付數千至逾萬元入會費換取「發達秘笈」，結果會員獲得的只是賭波貼士，入會費泡湯，追討無門。警方半年間共接獲53人報案，當中52人為女性，涉及款項39萬元，警方追查後拘捕4男3女涉嫌欺詐。

被警方搗破的老千集團一直在facebook開設賭波貼士網，涉嫌於去年7月至今年1月期間，再在fb開設專頁，以「女性投資專區」為名吸引女網民，聲稱可提供賺快錢的投資計劃，揚言助他們8日內用1,000元袋走25萬元。

付逾萬元入會費

不少女網民信以為真，經WhatsApp溝通後在銀行入錢予對方，繳付數千至逾萬元入會費等，正式加入投資計劃後，卻只獲得賭波貼士，當他們追問負責人「投資計劃」進展均不獲理會，甚至被踢出群組及封鎖賬戶，受害人會費泡湯，追討無門；而貼士網一旦被識破，便改以另一個名稱繼續在網上行騙。
警方接獲多名受害人報案，經深入調查後，沙田警區聯同商業罪案調查科於上周二至昨日採取聯合行動，搜查沙田、葵青、大埔、九龍城及離島多個地方，拘捕4男3女，涉嫌以欺騙手段取得財產，被捕人士多為收款銀行戶口持有人。
警方表示，至今共有53名受害人，當中52人為女性，其中三成人從事文職工作、一成半為主婦，一成為學生，20至40歲的受害人佔八成，涉及被騙金額為39萬元。昨日下午，探員將其中一名31歲女疑犯押返觀塘翠屏北邨翠柏樓一個單位搜查，撿獲電腦、手機、sim卡、銀行提款卡及銀行文件。

仍有同類專頁在facebook運作，並貼出名牌袋圖片稱可賺快錢。

疑似騙徒貼出「會員」的WhatsApp訊息，稱賭波贏大錢。

fb仍有同類專頁

警方透露，不少受害人是facebook上看到「Lady Land」及「Luxury Style」的投資貼文，《蘋果》發現兩個專頁昨日已關閉，但記者於facebook發現仍有同類專頁以相同形式運作，並貼出大量現金及名牌袋圖片，聲稱可賺快錢，貼文的留言更有不少懷疑做媒的「好評」，自稱入會後獲得賭波貼士而贏大錢。
警方呼籲網民如要作出金錢交易，必須先核實對方身份，而對於所謂必賺的投資計劃更應該小心查證，便宜莫貪。根據《盜竊罪條例》以欺騙手段取得財產罪，一經定罪最高可判監10年。

算唔算係一個單比人拉既賣料狗？

原來有條以欺騙手段
全部賣料狗全部拉得

共接獲53人報案，當中52人為女性
仲有一條係仔

橋唔怕舊，最緊要受。
我記得幾年前警訊已經出現過呢單野…

小賭怡情

哈哈。善長人翁

依條撚樣雖然係仆街
但又真係醒 頭一浸水比佢食晒
依家仲好似改左名叫幣少爺玩加密幣